{
    "questions" : [
        {
            "sections"      : "※ [1~2] 다음을 듣고 알맞은 그림을 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "33_1_img",
            "option_1"      : "① ",
            "option_2"      : "② ",
            "option_3"      : "③ ",
            "option_4"      : "④ ",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "① ",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : "※ [1~2] 다음을 듣고 알맞은 그림을 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "33_2_img",
            "option_1"      : "① ",
            "option_2"      : "② ",
            "option_3"      : "③ ",
            "option_4"      : "④ ",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "① ",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : "※ [3~6]다음 대화를 잘 듣고 이어 질 수있는 말을 고르십시오",
            "question"      : "3. (3점) ",
            "option_1"      : "①  저도 늦게 왔는데요.",
            "option_2"      : "②  빨리 시작하면 더 좋지요.",
            "option_3"      : "③  처음이라 아직 잘 모르겠어요.",
            "option_4"      : "④  일이 어렵지 않아서 좋겠어요.",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "③  처음이라 아직 잘 모르겠어요.",
            "score"         : "3"
            1 금요일에는 가기 힘들까?
            2 연휴에는 집에서 쉬고 싶어.
            3 근처에 있는 바다로 가면 어때?
            4 친구들하고 같이 여행 다녀왔어.
        },        
        {
            "sections"      : "※ [3~6]다음 대화를 잘 듣고 이어 질 수있는 말을 고르십시오",
            "question"      : "4. (3점) ",
            "option_1"      : "①  연락도 안 했는데 어떻게 왔지?",
            "option_2"      : "②  수업에 빠졌으니까 잘 모를 거야.",
            "option_3"      : "③  바쁜 일이 있어서 결석을 자주 해.",
            "option_4"      : "④  무슨 일이 있는지 한번 전화해 볼까?",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "④  무슨 일이 있는지 한번 전화해 볼까?",
            "score"         : "3"
            1 우산 가지고 가세요.
            2 제 우산 빌려 드릴게요.
            3 저도 커피숍에 갈 거예요.
            4 커피숍에 두고 온 것 같아요.
        },
        {
            "sections"      : "※ [3~6]다음 대화를 잘 듣고 이어 질 수있는 말을 고르십시오",
            "question"      : "5. (3점) ",
            "option_1"      : "①  내가 기차 시간부터 알아볼게요.",
            "option_2"      : "②  차로 가는 게 더 편하고 좋잖아요.",
            "option_3"      : "③  운전해서 가면 피곤할 것 같아서요.",
            "option_4"      : "④  예매를 안 하면 표가 없을 것 같아요.",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "③  운전해서 가면 피곤할 것 같아서요.",
            "score"         : "3"
            1 지하철이 좀 늦게 왔어요.
            2 기다리게 해서 정말 미안해요.
            3 미안하지만 좀 늦을 것 같아요.
            4 기다리고 있을 테니까 천천히 오세요.
        },
        {
            "sections"      : "※ [3~6]다음 대화를 잘 듣고 이어 질 수있는 말을 고르십시오",
            "question"      : "6. (3점) ",
            "option_1"      : "①  사람이 많아서 기다려야 해요.",
            "option_2"      : "②  아직 식사 시간이 아니라서 그래요.",
            "option_3"      : "③  저도 그 식당에 한번 가 봤으면 좋겠어요.",
            "option_4"      : "④  텔레비전에 나오더니 그새 유명해졌나 봐요.",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "④  텔레비전에 나오더니 그새 유명해졌나 봐요.",
            "score"         : "3"
            1 금방 끝낼 수 있을 거예요.
            2 아직 시작도 못 하셨겠네요.
            3 회의 전까지만 주시면 돼요.
            4 부탁하신 일은 벌써 끝냈어요.
        },
        {
            "sections"      : "※ [7~10] 다음은 무엇에 대한 내용인지 맞는 것을 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "7. (3점) ",
            "option_1"      : "①  영화배우의 외모",
            "option_2"      : "②  영화배우의 인기",
            "option_3"      : "③  영화배우의 연기력",
            "option_4"      : "④  영화배우의 출연작",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "③  영화배우의 연기력",
            "score"         : "3"
            1 새 우편번호의 장점
            2 여러 종류의 우편번호
            3 새로 바뀌는 우편번호
            4 우편번호를 쓰는 방법
        },
        {
            "sections"      : "※ [7~10] 다음은 무엇에 대한 내용인지 맞는 것을 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "8. (3점) ",
            "option_1"      : "①  습관을 고치는 방법",
            "option_2"      : "②  습관을 없애는 이유",
            "option_3"      : "③  습관과 생각의 관계",
            "option_4"      : "④  습관이 생기는 상황",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "①  습관을 고치는 방법",
            "score"         : "3"
            1 뮤지 컬의 예약 과정
            2 뮤지 컬을 싸게 보는 방 법
            3 뮤지컬을 고르는 기준
            4 새로 나온 뮤지컬의 소개
        },
        {
            "sections"      : "※ [7~10] 다음은 무엇에 대한 내용인지 맞는 것을 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "9. (3점) ",
            "option_1"      : "①  자동차 보험의 필요성",
            "option_2"      : "②  높은 보험료의 문제점",
            "option_3"      : "③  자동차 사고의 위험성",
            "option_4"      : "④  교통사고 후 처리 순서",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "①  자동차 보험의 필요성",
            "score"         : "3"
            1 앵무새 입의 특별한 모양
           2 앵무새와 다른 새의 관계
           3 앵무새가 말을 따라할 수 있는 이유
           4 앵무새 소리와 다른 새 소리의 차이
        },
        {
            "sections"      : "※ [7~10] 다음은 무엇에 대한 내용인지 맞는 것을 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "10. (3점) ",
            "option_1"      : "①  사고 방지 대책",
            "option_2"      : "②  사고 피해 정도",
            "option_3"      : "③  사고 발생 원인",
            "option_4"      : "④  사고 처리 결과",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "②  사고 피해 정도",
            "score"         : "3"
            1 교통정 보안내
            2 사고 예방 안내
            3 차량 수리 안내
            4 고장 신고 안내
        },
        {
            "sections"      : "※ [11~13] 다음을 듣고 내용과 일치하는 것을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : "11. (4점) ",
            "option_1"      : "①  남자는 한 달 전에 이사를 했다.",
            "option_2"      : "②  여자는 이사 시간이 길어 힘들었다.",
            "option_3"      : "③  여자는 해야 할 일들이 많아 정신이 없다.",
            "option_4"      : "④  남자는 이사 후에 정리할 일이 많지 않았다.",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "③  여자는 해야 할 일들이 많아 정신이 없다.",
            "score"         : "4"
            1 야외 음악회라서 빈자리가 많다.
            2 남자는 음악회를 꼭 보려고 한다.
            3 여자는 전에도 야외 음악회를 봤다.
            4 이 음악회에는 인기 가수들이 나온다.
        },
        {
            "sections"      : "※ [11~13] 다음을 듣고 내용과 일치하는 것을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : "12. (4점) ",
            "option_1"      : "①  인주시는 다양한 문화 시설을 가지고 있다.",
            "option_2"      : "②  인주시는 교통이 편리해 쉽게 방문할 수 있다.",
            "option_3"      : "③  인주시는 외국인이 가장 많이 방문한 도시이다.",
            "option_4"      : "④  인주시는 여러 가지 체험 프로그램을 만들었다.",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "④  인주시는 여러 가지 체험 프로그램을 만들었다.",
            "score"         : "4"
            1 부산 공항의 날씨가 좋지 않다.
            2 이 비행기는 서울로 갈 예정이다.
            3 방송이 끝나면 바로 탑승이 시작된다.
            4 승객들은 비행기 안에서 기다려야 한다.
        },
        {
            "sections"      : "※ [11~13] 다음을 듣고 내용과 일치하는 것을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : "13. (4점) ",
            "option_1"      : "①  오늘 강연은 질문과 대답으로 이루어진다.",
            "option_2"      : "②  질문에 대한 강사의 대답을 미리 받아 두었다.",
            "option_3"      : "③  이소영 씨는 해외에서 강연을 활발히 하고 있다.",
            "option_4"      : "④  영상물을 통해 이소영 씨의 강연을 들을 수 있다.",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "①  오늘 강연은 질문과 대답으로 이루어진다.",
            "score"         : "4"
            1 이 행사에서는 전통 음식의 재료를 소개한다.
            2 이 행사에서는 전통 음식을 직접 만들 수 있다.
            3 민속촌에서는 농산물을 키워 보는 체험을 한다.
            4 민속촌에서는 사계절 전통 음식을 먹을 수 있다.
        },
        {
            "sections"      : "※ [14~17]다음 대화를 듣고 여자가 어떤 생각을 하고 있는지 맞는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "14. (4점) ",
            "option_1"      : "①  감기는 시간이 지나야 낫는다.",
            "option_2"      : "②  목이 따뜻해야 감기에 안 걸린다.",
            "option_3"      : "③  약을 안 먹으면 감기가 더 심해진다.",
            "option_4"      : "④  물을 마셔도 기침을 하면 쉬어야 한다.",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "①  감기는 시간이 지나야 낫는다.",
            "score"         : "4"
            1 연필은 자주 깎으면 부러진다.
            2 볼펜은 지워지지 않아서 편하다.
            3 볼펜보다 연필을 쓰는 것이 좋다.
            4 연필보다 볼펜이 부드럽게 써진다
        },
        {
            "sections"      : "※ [14~17]다음 대화를 듣고 여자가 어떤 생각을 하고 있는지 맞는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "15. (4점) ",
            "option_1"      : "①  음악이 없으면 딴 생각을 하게 된다.",
            "option_2"      : "②  음악을 듣는 것은 집중에 도움이 된다.",
            "option_3"      : "③  공부하면서 음악을 듣는 것은 좋지 않다.",
            "option_4"      : "④  외국 노래를 듣는 것은 공부에 방해가 된다.",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "②  음악을 듣는 것은 집중에 도움이 된다.",
            "score"         : "4"
            1 극장에서는 여러 영화를 상영해야 한다.
            2 작품성이 있는 영화를 많이 봐야 한다.
            3 요즘은 작품성이 있는 영화가 줄어들었다.
            4 인기 있는 영화를 쉽게 볼 수 있어서 좋다.
        },
        {
            "sections"      : "※ [14~17]다음 대화를 듣고 여자가 어떤 생각을 하고 있는지 맞는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "16. (4점) ",
            "option_1"      : "①  운동을 잘하려면 목표를 갖는 것이 중요하다.",
            "option_2"      : "②  상대방을 의식하며 운동하면 오래 하기 어렵다.",
            "option_3"      : "③  운동을 할 때는 다른 사람과 같이 하는 것이 좋다.",
            "option_4"      : "④  효과적으로 운동을 하려면 계획한 시간을 지켜야 한다.",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "③  운동을 할 때는 다른 사람과 같이 하는 것이 좋다.",
            "score"         : "4"
            1 거리에는 쓰레기통이 많이 필요하다.
            2 쓰레기통에 음료수를 버리면 안 된다.
            3 길에 쓰레기를 버리는 사람들이 많다.
            4 쓰레기통이 없으면 거리가 더 깨끗하다.
        },
        {
            "sections"      : "※ [14~17]다음 대화를 듣고 여자가 어떤 생각을 하고 있는지 맞는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "17. (4점) ",
            "option_1"      : "①  상황에 맞게 아이를 대해야 한다.",
            "option_2"      : "②  항상 같은 태도로 아이를 대해야 한다.",
            "option_3"      : "③  아이가 원하는 것을 들어주어야 한다.",
            "option_4"      : "④  아이가 떼를 쓸 때는 가만히 두어야 한다.",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "②  항상 같은 태도로 아이를 대해야 한다.",
            "score"         : "4"
            1 발표 전에 여유를 가져야 긴장이 풀린다.
            2 청중에게 긴장하는 모습을 보이면 안 된다.
            3 발표하는 동안에는 몸을 움직이는 것이 좋다.
            4 긴장을 풀려면 자신감을 가지고 발표해야 한다.
        },
        {
            "sections"      : "※ [18~20] 다음 대화를 듣고 남자가 할 행동으로 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "18. (3점) ",
            "option_1"      : "①  양파를 썬다.",
            "option_2"      : "②  당면을 삶는다.",
            "option_3"      : "③  채소를 볶는다.",
            "option_4"      : "④  요리책을 살펴본다.",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "②  당면을 삶는다.",
            "score"         : "3"
            1 수선비를 낸다.
            2 옷을 입어 본다.
            3 옷을 찾아 간다.
            4 수선을 다시 맡긴다.
        },
        {
            "sections"      : "※ [18~20] 다음 대화를 듣고 남자가 할 행동으로 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "19. (3점) ",
            "option_1"      : "①  시험장으로 들어간다.",
            "option_2"      : "②  시험 신청서를 작성한다.",
            "option_3"      : "③  검사 결과를 기다린다.",
            "option_4"      : "④  지하에 있는 검사실로 간다.",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "④  지하에 있는 검사실로 간다.",
            "score"         : "3"
            1 상품을 산다.
            3 식당에 연락한다.
            2 체육관에 간다.
            4 할 일을 정리한다.
        },
        {
            "sections"      : "※ [18~20] 다음 대화를 듣고 남자가 할 행동으로 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "20. (3점) ",
            "option_1"      : "①  전시장에 책자를 놓아둔다.",
            "option_2"      : "②  책자를 남자에게 보여 준다.",
            "option_3"      : "③  책자의 사진 위치를 바꾼다.",
            "option_4"      : "④  전시회 준비 사항을 확인한다.",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "③  책자의 사진 위치를 바꾼다.",
            "score"         : "3"
            1 보고회에 참석한다.
            2 출장 갈 준비를 한다.
            3 보고회 일정표를 준다.
            4 지방 공장에 연락한다.
        },
        {
            "sections"      : "※ [21~22] 다음 내용을 듣고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "21. 들은 내용으로 맞는 것을 고르십시오. ",
            "option_1"      : "①  여자는 일을 많이 해서 힘들어한다.",
            "option_2"      : "②  여자는 오랜 기간 공연을 하지 않았다.",
            "option_3"      : "③  여자는 체력 관리에 신경을 못 쓰고 있다.",
            "option_4"      : "④  여자는 일 년에 여러 작품을 하지 않는다.",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "④  여자는 일 년에 여러 작품을 하지 않는다.",
            "score"         : "3"
            1 남자는 오늘 몸이 좋지 않았다.
            2 여자는 하루에 한 시간씩 음악을 듣는다.
            3 리듬 체조는 음악 선택이 가장 중요하다.
            4 리듬 체조가 이번 대회에서 우승을 했다
        },
        {
            "sections"      : "※ [21~22] 다음 내용을 듣고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "22.  여자는 누구인지 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  공연 관람객",
            "option_2"      : "②  뮤지컬 배우",
            "option_3"      : "③  공연 관계자",
            "option_4"      : "④  뮤지컬 연출가",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "②  뮤지컬 배우",
            "score"         : "3"
            1 기자
            2 음악가
            3 체조 선수
            4 체조 감독
        },
        {
            "sections"      : "※ [23~24] 다음 내용을 듣고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "23. 남자는 무엇을 하고 있는지 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  서비스의 성과를 알려 주고 있다.",
            "option_2"      : "②  서비스의 종류에 대해 설명하고 있다.",
            "option_3"      : "③  서비스의 활용 방안을 소개하고 있다.",
            "option_4"      : "④  서비스의 내용에 대해 홍보하고 있다.",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "④  서비스의 내용에 대해 홍보하고 있다.",
            "score"         : "3"
            1 다른 서비스와 비교하고 있다.
            2 새로운 서비스를 소개하고 있다.
            3 새 서비스에 대해 질문하고 있다.
            4 서비스를 이용한 느낌을 말하고 있다.
        },
        {
            "sections"      : "※ [23~24] 다음 내용을 듣고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "24. 이 서비스를 시작한 이유를 고르십시오. ",
            "option_1"      : "①  우편물을 안전하게 배송하기 위해",
            "option_2"      : "②  우체국 직원의 업무를 줄이기 위해",
            "option_3"      : "③  우편 업무를 효율적으로 처리하기 위해",
            "option_4"      : "④  더 편리한 우편 서비스를 제공하기 위해",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "④  더 편리한 우편 서비스를 제공하기 위해",
            "score"         : "3"
            1 교통사고를 미리 방지하기 위해
            2 불필요한 이동 거리를 줄이기 위해
            3 택시 이용객의 안전을 지키기 위해
            4 휴대 전화를 다양하게 활용하기 위해
        },
        {
            "sections"      : "※ [25~26] 다음 내용을 듣고 물음에 답하십시오.",
            "question"      : "25. 여자의 생각으로 맞는 것을 고르십시오. (4점)",
            "option_1"      : "①  봉사 활동은 대학 생활을 의미 있게 한다.",
            "option_2"      : "②  지킬 수 없는 약속은 하지 않는 것이 좋다.",
            "option_3"      : "③  글로 남기는 것은 더 큰 책임감을 갖게 한다.",
            "option_4"      : "④  책임감 있게 행동하는 것은 쉬운 일이 아니다.",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "③  글로 남기는 것은 더 큰 책임감을 갖게 한다.",
            "score"         : "4"
            
            1 믿음은 일의 효과를 높여 준다.
            2 업무에 적극적인 자세로 임해야 한다.
            3 대인 관계가 좋은 사람이 업무 능력도 좋다.
            4 상사는 자신감을 가진 직원에게 믿음이 간다.
        },
        {
            "sections"      : "※ [25~26] 다음 내용을 듣고 물음에 답하십시오.",
            "question"      : "26. 여자가 제시한 주장의 근거로 알맞은 것을 고르십시오. (3점)",
            "option_1"      : "①  실험 결과",
            "option_2"      : "②  조사 자료",
            "option_3"      : "③  전문가의 의견",
            "option_4"      : "④  신문 기사 내용",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "①  실험 결과",
            "score"         : "3"
            1 관련 서적
            2 설문 조사 자료
            3 전문가의 의견
            4 주변 사람의 조언
        },
        {
            "sections"      : "※ [27~28] 다음 내용을 듣고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "27. 여자의 생각으로 맞는 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  나무 계단은 등산객의 안전에 도움이 된다.",
            "option_2"      : "②  등산할 때는 계단보다는 흙길로 가는 것이 좋다.",
            "option_3"      : "③  시민들의 반응을 보고 계단을 설치하도록 해야 한다.",
            "option_4"      : "④  산에서 길을 잃어버리지 않도록 등산로를 늘려야 한다.",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "①  나무 계단은 등산객의 안전에 도움이 된다.",
            "score"         : "3"
            1 광고에서는 모델이 중요하다.
            2 광고는 재미있게 만들어야 한다.
            3 광고 모델은 유명한 사람일수록 좋다.
            4 광고는 상품에 대해 잘 소개해야 한다.
        },
        {
            "sections"      : "※ [27~28] 다음 내용을 듣고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "28. 남자의 생각이나 태도로 맞는 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  여자의 말에 강한 불만을 드러내고 있다.",
            "option_2"      : "②  여자의 주장을 적극적으로 받아들이고 있다.",
            "option_3"      : "③  여자의 의견에 분명한 반대 입장을 보이고 있다.",
            "option_4"      : "④  여자의 생각에 동의하며 자신의 의견을 밝히고 있다.",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "④  여자의 생각에 동의하며 자신의 의견을 밝히고 있다.",
            "score"         : "3"
            1 여자의 의견에 반대하고 있다.
            2 여자의 주장을 인정하고 있다.
            3 여자의 주장을 무시하고 있다.
            4 여자의 의견에 보충 설명을 하고 있다.
        },
        {
            "sections"      : "※ [29~30] 다음 내용을 듣고 물음에 답하십시오.",
            "question"      : "29. 이 뉴스의 제목으로 가장 알맞은 것을 고르십시오. (4점)",
            "option_1"      : "①  주차장, 차 세울 곳 없어",
            "option_2"      : "②  중개업 믿었다가 큰코다쳐",
            "option_3"      : "③  렌터카 가격 지역마다 달라",
            "option_4"      : "④  잠자던 자가용으로 수익 올려",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "④  잠자던 자가용으로 수익 올려",
            "score"         : "4"
            1 식당가,만남의 장으로 활용돼
            2 음식 값으로 이웃 도울 수 있어
            3 장애인 시설,도움의 손길 기다려
            4 한 그릇 값으로 두 사람 먹을 수 있어
        },
        {
            "sections"      : "※ [29~30] 다음 내용을 듣고 물음에 답하십시오.",
            "question"      : "30. 들은 내용으로 맞는 것을 고르십시오. (3점)",
            "option_1"      : "①  차를 대여할 때 보험 문제는 개인적으로 해결해야 한다.",
            "option_2"      : "②  가까이 있는 차를 저렴한 가격에 빌릴 수 있어 편리하다.",
            "option_3"      : "③  렌터카 회사를 통해서 자가용을 빌리면 대여료가 더 싸다.",
            "option_4"      : "④  개인의 차를 대여해 주다 보면 귀찮은 문제가 많이 생긴다.",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "②  가까이 있는 차를 저렴한 가격에 빌릴 수 있어 편리하다.",
            "score"         : "3"
            1 이 식당은 식사 전에 계산을 미리 해야 한다.
            2 이 식당에서는 새로운 사람을 만날 기회가 많다.
            3 밥값을 두 번 내는 사람들이 점차 증가하고 있다.
            4 식당은 손님을 대상으로 다양한 이벤트를 진행 중이다.
        }
    ]
}
